陳帆是個老實人

陳帆是個老實人 - 高慧然

陳帆推銷高鐵，慫恿香港人做乘客，理由是「高鐵能夠節省時間，帶來的間接經濟效益會非常大。」然而，被問到政府官員會不會選擇高鐵時，陳帆卻有另一個答案──時間安排非常緊密，有時都需要爭分奪秒，選擇乘坐航機也是合適安排。

那麼，究竟坐高鐵是慳時間，抑或浪費時間呢？陳帆令人相當混亂。也許，這世上有兩種時間，一種是「巿民時間」，另一種則是包括陳帆本人在內的「官員時間」。

兩種時間的流逝速度不一樣，正如「山中方一日，世上已百年」，巿民的十個鐘，相當於官員的兩個鐘。而時間是組成生命的元素。那麼，可不可以解讀為陳帆眼中官員的生命比巿民珍貴五倍或以上呢？

陳帆還令我想起何鴻燊。多年前，我看過一個訪問，身為賭王，何鴻燊卻一生不賭博，更不允許家人賭博。賭博會上癮，正如某官員所祈求的，希望巿民坐高鐵也能上癮一樣，這些推銷員跟推銷賭博的何鴻燊一樣，自己不願碰觸，自己拒絕上癮，卻大力慫恿其他人上癮。

上次看了何鴻燊的訪問之後，我很佩服他，覺得他誠實，坦言賭博是一旦上癮、終身難戒的惡習，他自己和家人從不碰觸，你願意嘗試，心甘情願把血汗錢送給他，他不拒絕。這是一個生意人的勇氣。

陳帆其實是個老實人，老老實實告訴被推銷對象，你們去坐高鐵吧，他本人不坐。如果他說他會去坐，那就不老實了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
台灣能避秦嗎？ (曾志豪)

下一則
下一則
裸 買 (古德明)

自己友都唔坐仲叫市民坐

袁木陳帆很誠實

又老又笨撚實